export const augustoComteTeory = [
  {
    question: "¿Qué es la ley de los tres estados?",
    answe:
      "Son los grados de desarrollo intelectual por los que pasa el individuo y la sociedad.",
  },
  {
    question: "¿Para que propuso Comte la ley de los tres estados?",
    answer:
      "Para entender la evolución del pensamiento humano y el progreso de la sociedad.",
  },
  {
    question: "¿Cuáles son los tres estados según Comte?",
    answer: [
      "El estado teológico",
      "El estado metafísico",
      "El estado científico",
    ],
  },
  {
    question: "¿Cuál fue la etapa inicial del desarrollo humano?",
    answer: "El estado teológico.",
  },
  {
    question: "¿De qué se trata la etapa del estado teológico?",
    answer:
      "En esta etapa se creía que todos los fenómenos de la naturaleza eran causados por agentes sobrenaturales o divinos, ya que no se conocían sus verdaderas causas.",
  },
  {
    question: "¿De qué se trata la etapa del estado metafísico?",
    answer:
      "En esta etapa se explica la realidad a partir de un ente abstracto e impersonal, con poderes y fuerzas que controlaban todo lo que acontecía.",
  },
  {
    question: "¿De qué se trata la etapa del estado científico?",
    answer:
      "En esta etapa la explicación de la realidad se basa en la observación y en la experiencia.",
  },
  {
    question: "¿Cuáles son los pilares del estado científico?",
    answer: ["La ciencia", "La razón"],
  },
  {
    question:
      "¿Con que otro nombre se les conoce a los estados teológico, metafísico y científico?",
    answer: ["Estado ficticio", "Estado abstracto", "Estado científico"],
  },
  {
    question:
      "Además de las ciencias sociales, ¿en qué campos ha afectado la ley de los tres estados?",
    answer: "En campos como la filosofía, psicología y antropología.",
  },
  {
    question: "¿Qué implica para Comte la modernidad?",
    answer:
      "Implica la desaparición de las estructuras feudales, como las teológicas y metafísicas.",
  },
  {
    question:
      "¿Qué se necesita para alcanzar un pensamiento racional y transformar a la sociedad en positiva?",
    answer: "Se necesita de la ideología como instrumento racional.",
  },
  {
    question: "¿Cómo percibe Comte el positivismo?",
    answer:
      "Como una religión, por ello le da los mismos valores; esta generaba consenso sobre cuestiones básicas de convivencia y la existencia social.",
  },
  {
    question:
      "¿Qué necesita el ser humano en su transformación al positivismo?",
    answer: "Necesita aceptar ciertas jerarquías e instituciones.",
  },
  {
    question: "¿Cómo se puede devolver el orden social según Comte?",
    answer: "A través de la razón y la ciencia.",
  },
];

const maxWeberTeory = [
  {
    question:
      "¿Según Max Weber, cuál es el tipo de dominación que se impone en las sociedades modernas?",
    answer: "La dominación del sistema legal y la burocracia",
  },
  {
    question:
      "¿Cuáles fueron los aspectos decisivos del aporte de Weber a las teorías de la estratificación social?",
    answer:
      "Contempló otros aspectos – no solamente económicos en el análisis de los estratos sociales",
  },
  {
    question:
      "¿Según Max Weber, cuál es el principal problema de las sociedades modernas?",
    answer: "La burocratización de las relaciones sociales",
  },
  {
    question: "¿Qué es un tipo ideal?",
    answer:
      "Un constructo analítico que expresa el curso probable de la acción social",
  },
  {
    question: "¿Qué es acción social?",
    answer:
      "Es toda aquella acción que busca incidir en el comportamiento de otros actores sociales",
  },
  {
    question:
      "¿Según Max Weber: ¿Qué fenómeno explica el surgimiento de la modernidad?",
    answer:
      "La racionalidad como consecuencia del cambio en la mentalidad social",
  },
  {
    question: "Para Weber las formas típico - ideales de la acción social son:",
    answer:
      "Tradicional, afectiva, racional con arreglo a valores y racional con arreglo a fines",
  },
  {
    question: "¿Qué es la acción racional con arreglo a fines?",
    answer:
      "Un tipo ideal de acción social orientada por el cálculo y la eficiencia.",
  },
  {
    question: "¿Qué pretende la perspectiva sociológica de Weber?",
    answer:
      "Comprender el sentido que los sujetos le imprimen a sus actos, mediante la interpretación de sus desarrollos y sus efectos.",
  },
  {
    question:
      "Según Weber, ¿Por qué en las sociedades actuales prevalece la dominación racional / legal?",
    answer: "Porque representa la forma más eficiente de dominación.",
  },
  {
    question: "¿Qué crítica realiza Weber a la sociología positivista?",
    answer:
      "La no diferenciación entre ciencias de la naturaleza y ciencias sociales.",
  },
  {
    question:
      "Para Weber, ¿Qué otros puntos también son considerados recursos económicos?",
    answer:
      "Los conocimientos técnicos, las cualificaciones laborales y las credenciales académicas.",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el punto de partida de la perspectiva comprensiva en sociología?",
    answer: "El actor y la acción social",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es la unidad mínima de análisis de la sociología comprensiva?",
    answer: "La acción social.",
  },
  {
    question: "¿Qué contribuyó Weber en la sociología?",
    answer:
      "Destacó la racionalización como clave para el desarrollo de la civilización occidental",
  },
];

const emileDurkheim = [
  {
    question:
      "¿Cuáles son las características del hecho social según Durkheim?",
    answer: "Colectividad, exterioridad y coerción.",
  },
  {
    question: "Según Durkheim, ¿qué regula el comportamiento individual?",
    answer: "Los elementos coercitivos, ejercidos por el Estado o la sociedad.",
  },
  {
    question: "¿Qué implica la colectividad para Durkheim?",
    answer:
      "Un fenómeno solo puede ser colectivo si es común para todos los miembros de la sociedad o si es un fenómeno general.",
  },
  {
    question: "¿Qué implica la exterioridad para Durkheim?",
    answer:
      "El hecho social es exterior al individuo porque existe antes que él.",
  },
  {
    question: "¿Qué implica la coerción para Durkheim?",
    answer:
      "Todo individuo es educado conforme a una reglamentación y normativa que rige la sociedad.",
  },
  {
    question: "¿Cuál era la función de los datos estadísticos para Durkheim?",
    answer:
      "Funcionar como la expresión de los hechos sociales, los cuales deben provenir de observaciones y experimentos.",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el motor principal de la evolución colectiva?",
    answer: "El medio social interno.",
  },
  {
    question: "¿Cómo debe empezar el estudio de la conducta de un grupo?",
    answer: "Debe empezar con el análisis de los fenómenos de la colectividad.",
  },
  {
    question: "¿Qué estudió Durkheim de la sociedad moderna?",
    answer:
      "Los factores que la modelaron, y relacionó su desarrollo con la industrialización y la división del trabajo.",
  },
  {
    question:
      "¿Qué explica Durkheim en su tesis “La división del trabajo social?",
    answer: "A mayor modernidad, mayor división social del trabajo.",
  },
  {
    question:
      "Según Durkheim, ¿cuál es la diferencia entre las sociedades tradicionales y las sociedades modernas?",
    answer: "La diferencia entre ambas radica en su grado de cohesión social.",
  },
  {
    question:
      "¿Cómo se ejercía la acción coercitiva social en las sociedades arcaicas?",
    answer:
      "Se ejercía mediante el establecimiento de leyes penales, severas y represivas.",
  },
  {
    question:
      "¿Qué se utiliza para mantener el orden social en las sociedades modernas?",
    answer: "El derecho civil y el administrativo.",
  },
  {
    question: "¿Qué implica la solidaridad orgánica?",
    answer:
      "Implica mucha mayor especialización de la división social del trabajo y conlleva al debilitamiento de la conciencia colectiva.",
  },
  {
    question: "¿Qué favorece la división del trabajo según Durkheim?",
    answer:
      "El crecimiento de la población y el cambio de la solidaridad mecánica a la orgánica.",
  },
];

const niklasLuhman = [
  {
    question:
      "¿Cuál es su perspectiva en cuanto a los problemas de los sistemas sociales?",
    answer:
      "No se resuelven de una vez por todas mediante el aprovechamiento de las estructuras existentes, solo se abordan de manera provisional.",
  },
  {
    question: "¿Qué nos dice la teoría del funcionalismo de equivalencia?",
    answer:
      "Si es necesario, siempre se pueden encontrar o identificar soluciones equivalentes que resuelvan provisionalmente los problemas de los sistemas.",
  },
  {
    question: "¿Cuál es la función de los sistemas o estructuras como tales?",
    answer: "La reducción de la complejidad.",
  },
  {
    question: "¿Cuál es la función de la producción de la estructura en sí?",
    answer:
      "Prescriben ciertas formas de interacción, limitan las opciones de acción abiertas a las partes de la interacción, reducen su número etc.",
  },
  {
    question: "¿De qué depende la capacidad humana de acción?",
    answer:
      "Depende de la capacidad de facilitar las rutinas, los hábitos, y el funcionamiento de las instituciones.",
  },
  {
    question: "¿Qué simplifican los sistemas sociales?",
    answer:
      "La interacción del entorno al establecer opciones de acción relativamente limitadas.",
  },
  {
    question: "¿Con que se construyen los sistemas sociales?",
    answer: "Con comunicación.",
  },
  {
    question:
      "¿Según Luhmann ¿es posible determinar la existencia de un sistema con referencia a individuos específicos?",
    answer:
      "Es imposible porque una misma acción puede aparecer en la más diversa gama de contextos.",
  },
  {
    question: "¿En qué consisten las sociedades modernas?",
    answer:
      "En diferentes subsistemas: la política, la economía, la ley, la ciencia, la religión y la educación.",
  },
  {
    question:
      "¿Qué códigos usa Luhmann para la economía, la ciencia y la política?",
    answer:
      "Economía: tiene / no tiene; Ciencia: verdadero / falso; Política: gobierno / oposición.",
  },
  {
    question: "¿Cómo funcionan los subsistemas sociales?",
    answer:
      "Funcionan exclusivamente atendiendo su propia lógica sistémica y pueden alterarse, pero no controlarse dese afuera.",
  },
  {
    question:
      "¿A que lleva el intento de construir una macroidentidad según Luhmann?",
    answer: "Al fracaso.",
  },
  {
    question:
      "Según Luhmann ¿Por qué las sociedades modernas no pueden adaptarse a las amenazas ecológicas y a peligros de la energía nuclear?",
    answer:
      "No hay un punto de vista en el cual los individuos o grupos puedan obtener una visión general de todo lo que les permite advertir los peligros sobre la sociedad.",
  },
  {
    question: "¿Qué son los sistemas sociales y psicológicos para él?",
    answer: "Son autopoiéticos y de particular interés para los sociólogos.",
  },
  {
    question:
      "¿Qué herramientas teóricas desarrolla para abandonar cualquier noción de un todo social?",
    answer: "Ciencia, economía, religión, arte, ley, educación, y política.",
  },
];

const pierreBordieu = [
  {
    question: "¿En qué tipos está dividido el capital según Bourdieu?",
    answer: "Económico, Social y Cultural.",
  },
  {
    question: "¿Qué es el capital político?",
    answer: "La posición de influencia dentro de la política.",
  },
  {
    question: "¿Por qué todas las formas de capital están interrelacionadas?",
    answer:
      "Los individuos convierten su capital económico en capital cultural y social, para mejorar su vida y la de sus hijos.",
  },
  {
    question: "¿Qué es el habitus?",
    answer:
      "Se define como las formas de pensar, actuar, sentir y percibir que son incorporadas al individuo mediante un proceso de socialización.",
  },
  {
    question: "¿Qué es la violencia simbólica?",
    answer:
      "Aquella que arranca sumisiones que no se perciben como tales apoyándose en unas expectativas colectivas, en creencias inculcadas.",
  },
  {
    question: "¿Qué es un espacio social?",
    answer:
      "Sistema de posiciones sociales que se definen las unas en relación con las otras.",
  },
  {
    question: "¿Qué es el constructivismo desde las ideas de Bourdieu?",
    answer:
      "Consideración de la existencia de unas estructuras sociales inasibles e independientes de la conciencia y voluntad de las personas que ejercen sobre las mismas.",
  },
  {
    question:
      "¿Qué conceptos ayudaron a Bourdieu a estudiar el poder y la desigualdad?",
    answer: "Campo y habitus.",
  },
  {
    question: "¿Qué es el campo?",
    answer:
      "Es el ámbito social específico en el que se desarrolla la sociedad moderna como consecuencia de la constante división del trabajo social.",
  },
  {
    question: "¿Cómo se integra un campo?",
    answer:
      "Por una red de posiciones jerárquicas, en las que cada agente ocupa una posición determinada por la posesión de capital y sus relaciones.",
  },
  {
    question: "¿Qué es la sociedad moderna para Bourdieu?",
    answer:
      "Es el conjunto de todos los campos, en donde conviven distintos enfoques analíticos.",
  },
  {
    question: "¿Qué tipo de capital añadió Bourdieu?",
    answer: "El capital simbólico.",
  },
  {
    question: "¿Qué es el capital simbólico?",
    answer:
      "Es la autoridad, fama o reputación de cada individuo o colectivo social.",
  },
  {
    question: "¿Cuáles capitales integran el capital simbólico?",
    answer: "El capital lingüístico y el capital político.",
  },
  {
    question: "¿Qué es el capital lingüístico?",
    answer:
      "Es el dominio del lenguaje, o terminología, propio de un campo específico.",
  },
];

export default {
  augustoComteTeory,
  maxWeberTeory,
  emileDurkheim,
  niklasLuhman,
  pierreBordieu,
};
